「父母幹」詳細 認真 規劃人生

我成日都會諗 幾時先可以唔洗返工 唔做野夠錢過世 想認真咁計計數

首先講明，依個POST 包含一定程度既「父母幹」，其程度超出左我努力可以做到既範圍，
唔岩睇可以上一頁。

小弟20中
條女20頭
2個人 扣左老強 未來一年既年收入 約65萬
大家月入都差唔多 工作算穩定 而我條女份工就比我更穩定些少
扣左D家用 所有既家庭雜費 之餘此類 每年應該可以存25萬
拍左拖都好幾年 我諗出年會結婚 唔擺酒 省返少少錢
現有大約60萬身家 條女大約十幾萬身家
---

到父母幹既部份
條女父母幹係0 我略有
同屋企人一齊住 即使退左休後都唔洗我養 但我需要交全屋所有雜費
屋企物業唔洗供 3間房 無兄弟姐妹 兩個廁所唔洗爭
所以打算 結左婚都會住返係屋企 生左仔就比另一間房個仔訓 唔搬 直至永遠/發左達
省返D租樓錢 關於依件事已經哄掂左條女

另外有一層樓收租 唔洗供 黎緊既租金實際上我袋 而我比屋企人既家用實際上都只係幫我存起，加埋每年大約20萬。

另外屋企人準備退休(60歲)，同我講係退休前會搵夠500萬比我幫我買樓，夠就退休，等我條路好行d，平均黎計每個月比緊15萬我，到目前為止已經差唔多夠500萬，我無用過筆錢。

---

即係我(將)會有500萬 再加每年穩定有45萬存到(依個數字如果我唔比人炒，每年增加大約百分之4-5)

首先第一步會買細價樓(5-5.5M)
首期比60% 連稅/傭 3.52M 再加多少少化妝不等3.7M (餘1.3M)
30年每月供8千5 當租金回報率2.6%計 收萬2蚊個月 扣除管理費地租等 應該每個月仲有2千蚊落返袋。

然後用3年時間 同條女(當時應該係老婆)再買多一層樓，
45+45*1.04+45*1.04^2-20(結婚開支，由於唔擺酒應該都預鬆左)=120萬
買細價樓(5-5.5M)(到時可能同依加既400萬樓一樣咁罕有)
首期比20% 連稅/傭 1.32M 再加少少化妝不等 1.5M (30萬餘數用我原有60萬積蓄貼落去)
每月供款17000 收萬2蚊租 扣除管理費地租等 每月要倒貼6500

扣返第一層樓突出黎既2千蚊
加埋共每月倒貼4500

而我手上應該仲有1.6M左右

第4年 大約可以存到50萬 再加埋手上既1.6M 贖返第1層樓
每個月多返8千5 兩層樓加埋每月袋4千蚊
---
係依個時候 大約仲差按揭430萬
預計6年還清
-----
10年後
我(連埋我老婆)每年被動收入大約會係40萬 扣除屋企每月費用(以現價計，管理費水電煤不等) 約有34萬
以現價計34萬一年 唔洗供樓 扣晒管理費之類 應該HEA HEA地都夠過日子

計算忽略左租金升幅同通脹 粗略地當兩者抵消

--

最多10年 我唔要再打工 唔要再做狗

哦

咁點

樓主住緊邊區 屋企住得方便又夠大
兩老又易相處既話 一齊住係幾爽

幾好。 加油

六合彩講緊頭獎800萬
你一黎就有500萬
條女又唔介意同你屋企住到老

本身又額外有一物業收租可以抵翻養兩老費用

基本上你地搵多500萬
識得買下收息股就已經唔洗再翻工

一定唔好叫老婆同你父母住

奶奶新抱呢個組合自古以來都唔work, 兩個都易相處都一定唔得

有能力一定要搬出去

除非你想做磨心

一個屋企五六個人睇到都燥

幾有planning 係樓個yield太低
應該搵間高yield d 舊樓/other fixed income products

樓主都幾on9

人生流流長，唔打下工你點過日晨？
日日出街風花雪月你有一日會厭，比你環遊世界最多咪幾年時間，一樣會完。

你錢又唔係特別多，得層樓就學人退休生活

閱

講真，有父幹已經係贏左，任何人都想人生有小小成就，將來值得自豪，工作上，金錢上，學術上都會有想達到既成就。

樓主竟然咩都冇，剩係想日日hea, 退休，真係一d上進心都冇

樓主應該拎住個父幹，去做d令自己自豪既事。Eg, 拎去讀書，創業，考cert之類

嗯

真心 3十幾就想唔撈 50歲前一定自殺

生埋仔都係得4個

一世人 為求快樂

我點解要痛苦地有上進心
你既快樂建基於係你獲我既成就身上
我建基於我既逸樂身上

有諗過依個問題

個回報率 係以依加屋企出租既單位回報率計算

其實都幾低
如果唔大幅加息
未來既計劃應該會每月供收息股
取代提早贖樓
用返同一筆錢賺息差

會再慢慢計下數

痴線 唔識答

加油

人生有好多變數
包括你條女俾帽你帶 都係未知知數

都話玩樂有一日會厭，玩樂帶比人既快樂只有一時，而其他途徑獲取既快樂係一世

你可以試下既，去到3,4十果陣，你同人講咩？ 我有樓呀，好成功，好開心，我唔洗返工呀，好開心。

但人地返工可能搞完某個大型project好有成功感，可能幫到公司業務好有成功感，可能比老細賞識好有成功感，可以有下屬好有成功感，依d係跟一世

仲未計讀書果d, 我phd master , 可以做導師去大專教人之類

你呢？你毛都冇條呀 一樣值得自豪既野都冇

樓主係典型香港人計到死嗰一刻
錢錢錢錢錢錢錢

由佢計 錢其實只係一個因素，當有錢之後，錢已經令唔到人開心

等樓主真係退休一年半載，就明咩事 係屋企悶到甩皮

樓主 我都諗緊點投資先可以退休 我依家同我哥住 父母過左身留左間屋比我地兩個同住 另外我自己有層樓 差百幾萬就供完 資金大概有二百幾三百萬
如我繼續同哥住就可以每月被動收入扣埋按揭背萬五蚊到 我哥依家單身 但我同佢協議左佢結婚我就搬出去 要出去住就要返工 要點樣用我依家嘅人工加資金變多層樓換兩三個車位 買第二層又要比辣招

我教你
聽日過大海
星期一返黎退休

我收租夠養自己有突，不過有工返係開心好多，無經濟壓力咁返工係另一回事

玩樂會唔會厭 我暫時未知

但返工我百分百肯定會厭

返工獲取到成功感 我都唔反對

咁唔代表 如唔撈之後 如果覺得悶 無聊
我唔可以去返返工架WO
但到時 我返工再唔係為左生存 只係社交解悶

關於自豪方面 你覺得返工令你收獲到自豪感 我唔阻止
不過「自」豪 先比自己睇 後比人地睇
先我自己都唔需要依種返工獲得既自豪感
次我點解要理會其他人既目光 話比人地聽 我係咪一個成功既人?
我既生活 我對自己負責

我唔覺得有樓 係成功既指標 我亦唔需要做一個係社會規範下屬於成功既人

我只係想做一個懶人

希望大家都可以早日脫離
要返工搵食既日子

seen

好明顯依個POST 就係講緊我就係唔想計到死個一刻
想用十年時間再+父母幹 辛苦晒一世既份量佢

Yes

我跟!

屋企人比個5球 指定要買樓

規劃嚟講幾好 起碼有個大方向了
但留意下放租嗰part 未必穩收12個月的
有時無人租就無人租 有人租都可以走佬

重點唔係自豪，係成就。由成就先帶嚟自豪，有主有次。

你如果明確知道自己係想懶嘅，一世都想，咁絕對無問題，自己開心就得。

不過人到中年，見到相識嘅人開始事業有成，有人生同奮鬥目標，閃閃發光，如果到時你先想追就會發現已經唔夠時間，呢種人我都見過，生活無憂，不過日日覺得人地多姿多彩囉。

吠2聲聽下先啦

btw樓主加油

你想其實你隨時都可以退休
你條女養你咪得

你計少左你個仔果part